# Телеметрическая система
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[ТМС](tms.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>*Термины:* ・**Телеметрия** — русскоязычный термин. **Telemetry** — англоязычный эквивалент.<br> ・**Телеметрическая система (ТМС)** — русскоязычный термин. **Telemetry system (TMS)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Телеметрия, телеизмерение** *(от др.-греч. τῆλε 「далеко」 + μέτρεω — 「измеряю」)* — получение информации о значениях измеряемых параметров (напряжения, тока, давления, температуры и т.п.) контролируемых и управляемых объектов методами и средствами телемеханики.

**Телеметрическая система (ТМС)** — совокупность устройств, обеспечивающих сбор сигналов со средств первичного преобразования, формирование телеметрических сигналов, передачу их по каналу связи, регистрацию и отображение телеметрических сообщений на приёмной стороне.

Телеметрическая система (ТМС) предназначена для выполнения следующих функций:

1. программного сбора информации со средств первичного преобразования (датчиков): аналоговых, сигнальных, цифровых;
1. приёма цифровых массивов от источников массивов цифровой информации;
1. формирования телеметрических (ТМ) сигналов в виде ТМ‑кадров по различным программам;
1. запоминания ТМ‑информации в виде ТМ‑кадров в статических запоминающих устройствах (СЗУ) — линейном (ЛСЗУ) и кольцевом (КСЗУ);
1. воспроизведения ТМ‑информации из ЛСЗУ и КСЗУ;
1. непосредственной передачи ТМ‑информации в канал связи;
1. взаимодействия с бортовым комплексом управления в части:
   1. обмена ТМ‑сигналами;
   1. приёма управляющих команд.

| |**[Фирма](contact.md)**|**Актуальные (масса, ㎏)**|**Исторические (масса, ㎏)**|
|:--|:--|:--|:--|
|**RU**|**[ИРЗ](irz.md)**|[ТМС-Л](tms_l.md) (8.5) ~~ [ТМС-УФ](tms_uf.md) (7.25) ~~ [ТМС-РГ](tms_rg.md) (5)| |
| |**[НИИ МП Гуськова](niimp.md)**| |[ТМС-ЛР1](tms_lr1.md) (4.5)|
| |**[НПО ИТ](npoit.md)**|[Пирит](tms_lst.md) (2.6) ~~ [Оникс](tms_lst.md) (1.1) ~~ [Астра](tms_lst.md) ()| |㋎

【**Table.** Manufacturers】

1. **Россия**
  1. [Аксион‑холдинг](axion_h.md) — ТМС для РН.
  1. [ИРЗ](irz.md)
  1. [НИИ МП Гуськова](niimp.md)
  1. [НПО ИТ](npoit.md)
  1. [НПЦАП](npcap.md) — аналого‑цифровые преобразователи и адаптеры.

Историческая справка. Иногда в разработках РФ ТМС является отдельной системой, в отличие от зарубежных GNC, в которых она является фактически частью компьютера, является самостоятельной системой и, в дополнение к обычным функциям ТМС, обладает важной возможностью непосредственной передачи ТМ‑информации в БРК с целью постоянного и независимого уведомления Земли о состоянии КА.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Telemetry system (TMS)](tms.md)】**<br> … <br>~ ~ ~ ~ ~<br> **RU:** [TMS-L](tms_l.md) (8.5) ~~ [TMS-UF](tms_uf.md) (7.25) ~~ [TMS-RG](tms_rg.md) (5) ~~ [Pirit](tms_lst.md) (2.6) ~~ [Onyx](tms_lst.md) (1.1) ~~ [Astra](tms_lst.md) ()|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
